# Analyse de données avec R

## Contextualisation et présentation de R et Rstudio

-> [Voir le diaporama](https://hpecout.gitpages.huma-num.fr/R_presentation_FR/)

Autres versions :

- [Version anglaise](https://huguespecout.github.io/R_presentation_EN/#/), traduit par Violaine Jurie       
- [Version espagnole](https://huguespecout.github.io/R_presentation_SP/#/), traduit par Francois Rebaudo


Ces diapositives peuvent être utilisées pour introduire la présentation suivante :

- [Introduction à R (Base du langage, packages, Rstudio et documentation)](https://huguespecout.github.io/Intro_R_Rstudio_FR/)
